# 睡眠段階の推定方法
EMFITのファイルを入力すると原田手法、TANITAのファイルを入力すると小峯手法、EMFITとTANITA両方を入力すると原田手法・小峯手法・上原手法の推定結果が出力されます。また、ALICEのファイルも入力すると一致率が計算されます。小峯手法の実行には別途ランダムフォレストのモデルファイルが必要です。

## コマンドライン引数での実行
コマンドライン上で実行するには必要に応じて以下のコマンドライン引数を用いてます。
* -a, --alice     ALICE(PSG)のファイルパス(ファイル先頭にキャプションが必要)
* -e, --emfit     EMFITのファイルパス
* -t, --tanita    TANITA(Raw)のファイルパス
* -r, --rf        Random Forestsのモデルのディレクトリパス
* -o, --output    結果の出力先ファイルパス
* --help          ヘルプの表示
outputファイルを指定しないと結果がファイルに保存されないので注意してください。

## VS上やソースコードを編集して実行
直接ソースをいじって実行する場合は、Program.csのMainメソッドのrf_path(ランダムフォレストのモデルのディレクトリ),alice_file(ALICEファイル),tanita_file(Tanitaファイル),emfit_file(EMFITファイル),output_file(出力先ファイル)の変数にパスを入力してください。
入力する場所は「// 引数がない場合やVSから実行した時」というコメントの下です。VS上から引数を指定しないで実行すると上記のファイルが読み込まれます。ファイルを入力しない場合はnullを入れてください。

# 各ファイルの説明と注意事項
* 指定するディレクトリは既に存在する必要があります。(ディレクトリは自動生成されません。)
* ALICE(PSG)ファイルはファイルの先頭にヘッダーがあり、Date, Time, SSのキャプションが必要です。これがない場合は追加してください。
* EMFITファイルは元のフォーマット(ヘッダーあり)でそのまま入力できます。
* TANITAファイルは16HzのRawデータを元のフォーマット(ヘッダーあり)でそのまま入力できます。
* 出力ファイルは拡張子をcsvにしておくとExcelで開けて便利です。
* ランダムフォレストのモデルは3つのxmlファイルで表されます。これらを同じディレクトリに入れ、そのパスを入力してください。このモデルファイルは後述するランダムフォレストの学習で生成できます。

# パラメーターの変更
各手法にはパラメーターがあります。これらのパラメーターは睡眠段階推定メソッド(EstimateSleepStage)にパラメータークラスのインスタンスを渡すことで変更ができます。どのようのパラメーターがありその初期値は何に設定されているかは、それぞれの手法内にあるParameterクラスを見てください。滅多に変更しなそうなパラメーターはプログラム内に直接埋め込まれています。必要であれば変更してください。

# ランダムフォレストの学習
ランダムフォレストの学習モデルを作成するにはTANITAのファイルとその正解データであるALICEのファイルが必要です。学習に用いるファイルをTANITA, ALICEでそれぞれstring型の配列に入れてください。同時に複数のファイルを入力することも出来ます。ファイルを入力後はKomineMethod.GenerateRandomForestModel(tanitas,alices,rf_path);で学習が始まります。TANITAとPSGのファイルから自動的にサンプル数を調整し、学習をしてrf_path以下にモデルを保存します。指定したパスのディレクトリは存在している必要があります。

